連登仔日盼夜盼嘅「法治已死」出自戴耀廷把口，點解冇人煲大佢？

早於6.9之前，我地已經知道法治喺獨裁者嘅手中只會淪為打壓異己嘅工具，
特別到依家，我地睇到香港司法系統已經完全腐敗，例子多到我唔洗喺度講，大家是但都諗到，
可笑嘅係唔少泛民仍然認為法治有險可守，認為香港司法系統仍然可信。

然而，警暴情況愈演愈烈，
一句「法律未必不容許警員違例」竟然出自曱甴頭目，可見執法者已經完全凌駕司法系統。

如今，終於有親泛民法律學者願意道出香港司法系統真相： 法治已死
連登仔，我地係咪可以行多步，逼使近多泛民法律界人士回應呢？
當一個地方嘅司法系統不受民眾承認，就係革命嘅真正開始。

Tai Yiu Ting, 戴耀廷
21小時 ·
如果說因為有些人用了違法的方法去爭取他們認為是對的事，就會帶來法治災難，那麼當警察根本不問對錯，權力不受制約地任意執行法律，所帶來的就不止是法治災難了，而是法治的終結。
法治之為法治，不在於公民是否守法，因他們若違法自會受到法律制裁，而是在於手握法律賦予權力的人是否受到制約。若這些人不受法律的有效制約，法律只會淪為當權者的鎮壓工具，根本談不上法治。
真正的災難是由這些操弄法律的人去定義法治，結果是法治的真正含義被扭曲來遷就當權者的政治需要。人們再攪不清甚麼才是法治了。
以前我不會說香港法治已死，但當香港出現手握權力者，本應受法律制約的人，卻拒絕權力受制約，還反過來教訓公民甚麼是法治，而我們卻奈何不了此人，他不用為此承擔任何責任，那香港的法治就真的是死了！
法治雖已死，但我有信心，因法治的種子早已深植入香港的土壤，時機來到，必會浴火重生。